---
id: 4781
title: Memancing Matahari di Waktu Sore
date: 2020-07-03T17:35:30+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/memancing-matahari-di-waktu-sore/
permalink: /memancing-matahari-di-waktu-sore/
nb_of_words:
  - "446"
post_views_count:
  - "1"
mashsb_timestamp:
  - "1596588500"
mashsb_shares:
  - "0"
mashsb_jsonshares:
  - '{"total":0}'
header-img: wp-content/uploads/2020/07/pexels-photo-349727.jpeg
header-mask: 0.4
categories:
  - Cerita Pendek
tags:
  - cerpen
---
Wildanfauzy.com &#8211; Mondar mandir, lapig kebingungan siang hari masih panas, berdiam diri di kamar, matahari sedang manja, dia telanjang percis di tengah langit, sedangkan lapig mencoba mendinginkan badan, terjun di bak mandi.

Minum es hanya mampu bertahan beberapa menit, tenggorokan kering lagi, bibir pecah-pecah, mata kering, niatnya siang ini mau memancing di balong pak sugeng.

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    matahari sialan, saya sudah hitam tambah hitam saja seperti pantat ban dalam.
  </p>
  
  <cite>lapig menggerutu</cite>
</blockquote>

Pada akhirnya lapig memutuskan pergi memancing, percuma rasanya jika harus ngadem di kamar mandi, kebetulan sabun sudah habis, tengahnya bolong-bolong.

Hanya mengenakan kolor lambang bola klub inggris, lapig pergi ke tempat pemancingan sambil menenteng tongkat terbuat dari fiber, sebelum sampai di tempat tujuan, mencari cacing di pekarangan om bram.

Tanah kering tidak terlalu banyak cacing tinggal disini, hanya ada ular berkepala botak, mulutnya kecil sedang ngadem di bawah pohon durian, lapig tidak tega untuk dijadikanya umpan pancing.

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    ehh ada om bram.
  </p>
  
  <cite>lapig sedikit malu </cite>
</blockquote>

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    ngapain pig, siang-siang gini di pekarangan saya
  </p>
  
  <cite>om bram datang hanya menggunakan kaos kutang </cite>
</blockquote>

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    ini om, lagi nyari cacing buat makan
  </p>
  
  <cite>jawab lapig</cite>
</blockquote>

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    ohh yaudah lanjutkan pig, tadi ular om yang kepalanya botak lepas, liat enggak?
  </p>
  
  <cite>om bram bertanya sambil melihat kiri dan kanan</cite>
</blockquote>

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    itu om di bawah pohon durian
  </p>
  
  <cite>lapig menunjuk pohon di belakang nya</cite>
</blockquote>

Tanpa pikir panjang om bram mengambil ular berkepala botak itu, lalu menaroh di dalam kolor, terlihat om bram sedang terburu-buru, istrinya memanggil dari belakang rumah. 

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    Pak, ularnya bapak ketemu belum? cepet kesini
  </p>
  
  <cite>istrinya berteriak</cite>
</blockquote>

<blockquote class="wp-block-quote">
  <p>
    Iya bu, udah ketemu, ini bapak dimasukin kolor.
  </p>
  
  <cite>jawab om bram sambil berlari menuju istrinya </cite>
</blockquote>

Kulit lapig semakin gosong, dan sia-sia mencari cacung di pekarangan om bram, lapig akhirnya terus melanjutkan perjalanan ke tempat pemancingan tanpa membawa umpan, berharap bertemu cacing yang tersesat di pinggiran jalan.

Setelah sampai di tempat pemancingan, sudah banyak bapak-bapak sedang memancing sambil minum kopi hitam dan menghisap rokok kretek sejuta umat.

Karena kesal tidak mendapatkan umpan, dan tempat untuk memancing, lapig meluapkan kekesalannya dengan menendang ember yang berisi ikan air tawar milik bapak yang berkumis tebal.

Keadaan tempat pemancingan yang semula damai dan tentram karena orang-orang fokus memancing tiba-tiba ramai terjadi perkalahian antara lapig dan bapak berkumis tebal.

Tidak ada orang yang membela lapig, basah kuyup dan terjerumus ke balong akibat tendangan dari bapak berkumis, lapig pulang ke rumah dengan tangan kosong.

Badan basah kuyup, akhirnya lapig memancing matahari sambil mengeringkan badannya yang bercampur lumpur, berjemur sampai matahari itu tenggelam, pulang magrib yang didapat adalah badan yang semakin gosong dan bau lumpur.